抑鬱症圍爐區(3)

見冇人開我開啦
繼續圍爐

食開邊隻藥？

Effexor同一隻anti-psychotic
之前食過lexapro, prozac + remeron

點先算好番
過咗外國讀書，睇唔番平時個醫生
而家好似覺得好咗好多，所以停咗食藥

Side effect 勁嗎

好似lexapro最夠力

對我冇乜用
一般都會由SSRI開始試 因為最少side effects
我就SSRI全部都冇乜用所以轉SNRI
你食咩？

我覺得抑鬱症本來就係subjective
只要你覺得好咗就good啦

淨係睇新聞都睇到d symptoms又返晒黎
睇到驚 睇到喊 睇到唔敢睇 但係又冇得唔睇
如果唔睇就會覺得自己廢 港豬 政治冷感 各種guilt
Welcome to depression

完全認同
16/6遊行見

我唔敢成日睇, 同埋太辛苦就拎返d 鎮靜劑黎食

大家食緊咩藥啊

多數個胃消化有事
頂住個心口
令情緒緊張
再轉化成胡思亂想

找出壓力來源
養成良好飲食習慣
看有益節目
做運動
不沉迷電玩
早訓

新人加入，今日睇醫生話有焦慮同抑鬱，好難接受自己都有

醫生講咩啊 有冇開藥
另外你感覺如何？

你都應該覺得自己有問題先睇醫生, 好好接納自己

有冇人知食邊隻血清素唔會致肥，

我食左十年pristiq 肥左30磅，

猛做運動都瘦唔返

我都係，食左成年，肥左勁多

【廣傳！人命關天！】需要情緒支援千奇唔好搵災後心理輔導協會

#3 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

再一次提醒大家唔好搵呢個叫災後心理輔導協會嘅機構講心事，保護自己

仲有好多可信機構，好多社工可以支援大家

詳情請睇說書人嘅post:

明白大家都辛苦，如果同朋友傾完都冇改善，其實真係可以向可信嘅社工或心理學家求助，社區仲有有好多資源可以幫大家的！一齊加油互相撐住走落去❤️

有開藥，加上女朋友分手

唉 好多事

SSRI比較唔會肥我諗
我之前食Remeron又係肥咗 即刻叫醫生改藥
如果你好介意嘅話記住同醫生講
所有藥都係benefit-risk analysis
佢總有其他options比你!
一齊加油

你肯講 我地一班抑鬱巴絲實聽

一陣有時間講，返緊工，好唔開心

知道，多謝你！

好多年都唔敢睇醫生
近兩年咩都做唔到
做野就眼訓想訓又訓唔到
已經廢左幾年
最近有個理由一定要好返
其實應該睇咩醫生
睇醫生除左開藥重有冇野做到
如果我一直得一個人係咪唔會好

有冇同屋企人講，我同完屋企人講完心情輕鬆左。

同屋企人關係唔好，一開始就係佢地搞到我癲
依家一個人住緊
幾年前同Ex分手之後崩潰左一年
有班frd陪左我好耐，最後煩到關係差左
今次一黎唔想再麻煩佢地二黎都唔覺得佢地會明我

可以係到傾計呀，我睇完證實有焦慮抑鬱之後女朋友今日講左分手，其實心情都幾複雜，但呢條路其實有好多人努力緊，巴打絕對唔係一個。

覺得pristiq 已經算唔太肥, effexor仲勁

我醫生叫我控制左病情先減，但我真係頂唔順了

我由53kg 肥到 成 70kg, 又肥又腫，

愈做運動愈肥，

自信心無哂仲抑鬱，抑鬱到返唔到工，連門都唔想出。

醫左十幾年，我真係唔知幾時會醫好。。。

巴絲多點同我傾下計啦，我覺得係屋企已經開始發臭

一時三刻由照顧者變咗做病人的確係比較難適應
比啲時間自己啦巴打
呢到係一個safe place比我哋呢班情緒病巴絲盡情放負 唔洗怕影響到人
唔洗急住講出來，feel comfortable想講先講啦
我地實聽

巴打你係學生定做緊嘢？
一直一個人又真係難好啲
情緒病都係病 傷風感冒都要食藥先好得快啦

我就係食緊effexor
利申: 絲

Hello hello
同病相憐
我陪你傾計啦

廢青
完全讀唔落書退左學
壓力好大咩都做唔到

好多謝你地，尋日同屋企人講喊左一大輪之後舒服左
想問各位係點面對呢個病，好想盡快康復，但我都知精神情緒既野唔急得，要有一個點既心態應對

好欣賞你有同屋企人講嘅勇氣
我都有咗抑鬱焦慮食咗藥一年 明明同屋企人關係ok都係唔敢講
我會話平常心啦
情緒病人都係人
心情會有高低起伏
唔開心嗰時比多啲時間自己recover
一步步來 總會好返

其實我一直唔敢分享，我個ex逼我睇醫生正視，尋日分手佢仲打比我屋企人解釋，令我屋企人知道我壓抑左好耐，終於一次過喊晒好左啲
好多謝ex為我做既最後一件事，而我會面對自己擁有既病，嘗試學會平常心應對

多謝你，你病左幾多年啊？

其實都好多年了 我主要焦慮
不過終於的起心肝去睇醫生都係上年嘅事咋
始終逃避係容易啲

除左食藥同睇醫生仲有冇其他方法舒緩，已經抑壓唔住好驚

可以睇臨床心理學家做心理治療, 好處係副作用比食藥少, 唔好處係費用貴啲同埋要耐啲先見效

世界冇我會更好

好撚辛苦呀屌你老母食屎狗

有啲辛苦，唔知點面對，對呢個病認識唔深
平常心應對但唔知點平常心

去到咩程度先有需要睇心理醫生？

侵埋Bipolar玩 ok?

不過老實講 唔好成日圍爐 只會更加唔開心

[正能量]入黎擺低樣自豪嘅事！

放負又唔想，係想好好面對呢個病

病向淺中醫

巴打你地係點應對，雖然話平常心但真係唔知點算係

喺Pinterest search下mood tracker, mental health tracker嗰啲
可能你覺得好似好女人
但係我覺得係有啲用
你可以唔畫圖 淨係用多幾隻顏色track情緒

加油啊絲打，同病魔作戰唔容易架。

多謝你，我突然知道自己有病好迷惘，好想面對盡快康復

bipolar仔報到
我係睇緊政府既
最近情緒都好唔穩定

昨日先幾開心出街洗錢
今日就訓響地下咩都唔想做
已經好盡力想做正經野
但整左幾個鐘都冇進展

我以前睇過 陳玉麟醫生
響旺角既 人都幾好唔錯 都唔太貴
但佢d期成日爆
佢之後肯寫醫生信俾我去公立醫院

我唔係睇佢 不過身邊有幾個朋友都係睇佢 評價都好好 又唔算貴

覺得平常心面對先係最難做到既事

係啊 盡量唔好自己label自己
抑鬱真係好常見架 唔需要覺得太困擾
相信自己總會好返

我自己係睇公家普通科先發現排好耐先再去睇私家
然後私家個邊寫信再拎去公家 排快左一個月

公家既好處係
始終平同全面 又可以搵醫務社工幫手

雖然政府工呢啲真係會有影響 呢樣真係冇辦法

所以都係睇你點權衡啦

但如果可以既 你去搵個社工幫幫手
起碼有咩事都有個人可以幫到你

想問其實你地會唔會怕同人講有情緒病，我唔太敢講出口話比人聽，社會太多人誤會呢啲病
我相信自己會好返，而家食左4日藥容易覺得攰同胃口細左，星期六睇新醫生再專業啲，希望快啲好返

記得唔好太辛苦自己呀

我會努力架多謝你地咁多位，康復之路大家共勉之，我會長駐交流心得

我會同人講係失眠
食藥有咩副作用最好寫低然後下次同醫生講返
會攰同胃口細都好正常

我照講 因為收埋好辛苦

同普通朋友等等好怕講，唔想比人label，但諗深一層其實係咪自己一直標籤緊自己，唔願意接受自己

諗住拎埋啲藥比醫生睇，再每次調整，唔想好攰成日攤屍

其實依家多左好多人認識情緒病 身邊好多人都明
同埋我抱個心態係如果佢地歧視我/成日亂估我啲野係佢地on9低級冇學識 所以就會冇咁驚

我都嘗試下多啲放開自己，最重要係接受自己有呢個病，樂於面對，好想唔再睇人地既眼光

慢慢來吧

我本身有邊緣人格障礙
心底裏好想講 等人關心下我比attention我
但現實上又好介意人其他人點睇
所以冇講
亦冇人問過

我都係

70k左右 肥到最高85kg 而家都80k

第一步應該係點？
睇街症之後轉介？

負擔得起可直接睇私家精神科

係咪宋永權醫生
佢真係好好 好認真 唔hea
我睇焦慮同驚恐症

負擔唔起呀
成年冇返工

快啲去排公立

睇左公立會返唔到政府工？
如果睇私立係咪唔會知

私家一定冇人知

巴打話睇私家係咪3000幾一次
正常會睇幾多次左右

排公立會有記錄？其他人會知？

我睇嗰個就第一次2000覆診900
藥費另計 幾百蚊一個月到
初頭密啲因為要睇啲藥啱唔啱你 副作用頂唔頂得順
之後一就一個月後覆診 冇事穩定嘅幾個月先覆一次

有啲人話影響政府工 冇研究開

唔該曬巴打
應該負擔到幾個月既

其實香港同美國嘅精神科病人所接受嘅治療好相似, 就係主要靠見醫生攞藥物, 個原因都係一致,就係臨床心理治療費用高昂, 大部分病人負擔唔起, 香港公立醫院嘅服務都係醫生統籌, 絕大部分病人都只係用藥, 少數病人可以經醫生轉介幾個月見一次臨床心理學家, 或者安排由 實習心理治療嘅醫生數星期內每週一節嘅治療

問題係大量病人面對藥物無法醫治嘅疾病, 例如厭食症、暴食症等飲食失調、 各種嘅人格障礙

而藥物能夠醫治嘅疾病亦都有好大嘅局限性, 有唔少病人患有抗藥性精神病， 有啲病人甚至試過十幾種藥物都不能夠達致remission, 心理治療或是佢哋唯一希望

即使對藥物反應良好嘅病人, 經過一段時間,例如幾個月或者幾年之後, 病情都會有變, 而需要調整藥物

以上例子證明單靠藥物治療精神病係完全不足夠, 醫管局未能為有需要嘅病人提供每星期或每兩星期一節嘅臨床心理治療令到絕大部分病人都未能得到適當嘅治療， 而病人亦因為政府冇立法規管臨床心理學家呢個專業，令到唔少病人向資歷不足嘅人士求診， 最後不但損失金錢， 甚至導致病情惡化

其實呢位巴打講得好啱， 一般嚟講都係要兩樣睇曬， 至於邊樣睇先其實係冇所謂， 除非 你嘅情況好緊急， 例如處於自殺邊緣或者已經試過、 出現幻覺、幻聽、妄想等等psychotic features, 上述嘅例子當然係建議先接受精神科醫生嘅治療, 而部分和精神科醫生確診只係患有自閉症、 暴食症、厭食症、人格障礙等等藥物不能治療嘅病症， 而沒有其他藥物能夠有效治療嘅病症， 其實淨係睇臨床心理學家已經足夠， 精神科醫生都唔會有額外有效嘅方法幫到病人， 有啲病症例如精神分裂、schizoaffective disorder 、 躁鬱症 一型及二型會比較依賴藥物去醫治， 另一部分嘅病症例如cyclothymia, PTSD 則會比較依賴心理治療去醫治, 藥物效果比較差, 一般抑鬱焦慮其實兩種方法都同樣有效, 國際間大部分嘅專家都係建議同時接受藥物及心理治療

[member]mchk 精神科專科名冊搵唔到一位姓Sze嘅醫生/member]

其實驚恐症係一個好好嘅例子藥物嘅作用有限, 抗抑鬱藥對佢嘅效果好有限, 鎮靜劑好有效但係會上癮, 同埋用得耐會出現抗藥性

大家今日去晒邊

返興趣班
但諗起以前ex會接我放學，一諗到就好唔開心，永遠忘記唔到6月18日

你可以睇下啲心理書
我買左幾本睇梗 有講情感

最慘冇睇書習慣，想認識多啲個病，聽日見醫生問下佢，有1hr時間同我傾

我都冇睇書習慣咁啱
我有另一個醫生叫我睇下 所以𦉫左

聽日問醫生做咩好，個醫生經人介紹試下，第一次有1hr問多啲野先

Sertraline 50mg x2

pristiq食咗大半年 反而瘦咗
直情係踏入咗人生最瘦嘅時期
呢兩個星期好似生返少少肉

及早求醫 請勿拖延
到你覺得唔掂嗰時已經太遲

利申：唔夠早睇醫生

唔怕 照講自己去睇醫生覆診咩病
越唔講就只會有更多誤解
對自己同其他同路人都冇好處

我肥完再瘦 過山車咁 可能下期又肥過

喺度講囉

屌 我明 真係要及早

遲咗幾年 而家食惡果啦

我唔要呀

都多左同人講，好驚人地怕左我唔接受

成廿八吋大脾

如果係咁就唔係真朋友啦

都係既，聽日約左朋友吹水會講埋

我早幾年都好抑鬱，成個人burn out得好緊要，冇錢睇醫生，開始睇書嘗試開解自己，由心理書睇到new age書，而家放開咗好多

講下有咩病徵 行為 持續幾耐 幾時開始 有冇影響生活 工作 有冇咩事開始之後先咁 定係細個已經係咁 日常生活訓覺胃口點樣

唔該晒巴打

雖然要抗病，但我地仲有個大佬要打

My cousin knows a doctor 👨🏻‍⚕️ who can refer you to a psychiatrist if you want. Alternatively chat with a social worker.🙂

咁現階段有咩可以幫忙紓緩？做運動？

一睇左公立留左底就考唔到政府工？求source

因為好多精神病既根源係來自生理問題 (個腦short左)(硬件問題)，所以對症下藥既話，就真係要食藥黎對應問題根源。臨床心理學家只能處理軟件問題，而只有少數精神病既問題關鍵係靠軟件黎搞。

我都相信精神病係源自於腦部出現問題， 而家藥廠認為抑鬱嘅原因係腦部傳遞物質出現問題， 所以自80年代開始， 抗抑鬱藥都係針對三種嘅腦部傳遞物質， 血清素、 去甲腎上腺素、 多巴胺， 最多藥物針對嘅血清素, 其實其水平係無法喺臨床環境測試, 咁你點知病人真係有血清素失調呢? 其實醫生都係靠估, 所以 STAR*D 第一階段淨係用SSRI citalopram 只能夠令三成病人達至remission, 效果十分不理想, 三十幾年嚟推出嘅抗抑鬱藥嘅原理基本上大致相同, 毫無突破, 直至到今年FDA 批准esketamine nasal spray, 值得注意嘅係呢隻藥只係適用於抗藥性抑鬱症， 而且副作用高， 需要使用完喺臨床環境觀察幾個鐘， 價錢昂貴， 暫時只係得美國有

姐係點？
唔洗食藥？

其實neuroimaging已經證明咗即使係冇藥醫嘅病, 例如飲食失調同人格障礙, 佢哋嘅大腦功能甚至結構都係受到影響, 但係基於而家精神科發展嘅局限, 醫生根本上畀唔到任何有效藥物去幫助佢哋, 咁佢哋除咗睇cp之外仲可以點? 我都好希望有一日可以食藥就醫好任何精神病, 問題係而家做唔到, 所以藥物醫唔好嘅病人佢哋唯一希望就係臨床心理治療

小弟雙魚座+bipolar 自己都覺得自己好仆街，有次憎自己憎到好想一刀劈柒自己

bipolar 喺咪冇得醫架

好似一定要食藥

係呀,最緊要都係用情緒穩定劑( 有時會加埋抗精神病藥,) 盡量避免使用抗抑鬱藥

我抑鬱焦慮都要食抗精神病藥

關於STAR*D，我睇維基，呢句：
Results [edit]
For level one, the remission rate was 28-33% (depending on the symptom scale used), and the response rate was 47%.[3]

remission rate 同 response rate既分別係咩？

remission 即係食咗藥同正常人無異, 唔會再受病魔困擾, response rate 即係有反應比率, 即係根據特定嘅rating scale ,病人達到 statistically significant 嘅改善, 例如分數能夠減半

根據呢篇數據分析, 其實star*d 研究者聲稱嘅remission rate係比實際高, 佢聲稱33% 病人喺第一階段達到remission, 50%, 60%, 70% , 病人分別係累積第二第三第四階段達到remission, 而實際 70%更加係67%嘅roundup, 不過67%呢個數字係假設病人完成 四個階段嘅治療, 並非實際數字,根據上述呢篇分析, star*d 因為assumed dropped out = failed, 所以冇用到原來嘅標準去測試dropped out嘅病人, 只係測咗follow up嘅標準, 佢哋用follow up用嘅標準去評估全部參與實驗嘅人，包括dropped out, 實際只係得45.9% 嘅病人能夠達到remission , 一年唔復發唔計dropped out 更加只得23.5%, 所以實際藥物嘅效果係比star*d 聲稱嘅差

雖然唔太清楚適應障礙 但都戥你開心

想跳樓 畏高又怕痛
之前返工 日日都想喊
而家就快連街都出唔到

多謝巴打，個心情即刻冇咁沉重，放低心頭大石，接住落黎跟個流程行就可以，各位都加油

睇完，搞唔清楚抑鬱症(depression)及適應障礙(adjustment disorder with depressed mood)個分別.......
有無人可以解單講下？
(亦因為我搵唔到DSM V黎睇，所以比較唔到。似乎其中一個分別係，抑鬱症可能會出現睡眠/日間疲勞問題；又或是出現胃口及體重改變；而適應障礙則無呢兩樣可能出現既徵狀)

我都想知醫生點斷定係邊樣

正垃圾

同意呀ching好辛苦

唉 想死

我都想知

早啲分冇咁痛呀

最簡單嘅分別就係適應障礙一離開咗stressor 就會冇事, 所以只要解決到/ 學識處理stressor 就能夠好返, 抑鬱症係存在生理及心理嘅因素, 一般需要比較長時間嘅治療, 另外其實適應障礙根據dsm-5係有六種, 可以係淨係焦慮, 焦慮同抑鬱混合, 行為問題等等

終於認識多少少自己個病

如果有個人，原本係適應障礙---------因為引致佢困擾既事件，係2個月前發生(即是不超過3個月, occurring within 3 months of the onset of the stressor(s))
但之後再過多2個月，件事一直無解決，佢依然受到件事困擾，咁，呢個時候，即係已經去到第4個月了。咁呢個時候佢叫做adjustment disorder抑或係變左做另一樣野？

其實呢種情況都好常見, 其實都係adjustment disorder, 不過越長期受到壓力來源影響, 同焦慮症、抑鬱症嘅界線就越模糊

我啱啱俾男朋友飛左

啲度大把人陪你 傾到幾時都等

別客氣 我夜晚好夜先訓 所以一定有人陪你
你可以儘管講你感受 發洩

啲個係正常反應嚟 知道你好傷心 但我想你知道啲個只係一個過程 會過去嘅

老實講 要100%忘記一個人未必咁易 但7-8成係可以 所有感覺會隨住時間而減退 你今日可能好傷心 好似個心俾人插一刀流晒血 但個傷口會之後冇流得咁勁 雖然痕跡係有但已經冇咗痛嘅感覺

你都識講佢係咁 所以唔意外 你亦都冇錯

一直係公立醫院睇開
d醫生好撚hea
食左d藥肥左好撚多
而家自己停左藥

你試下客觀地用第三者觀察啲個人諗下啲個人係咪真係咁好

有冇考慮私家，經濟上負唔負擔到

你不妨試下靜靜地自己一個諗下點解你啲朋咁講 再諗下佢哋講得有冇道理

咪亂嚟 你咁做會不斷擾亂腦入面個化學平衡 相當危險 個腦好難適應 千祈咪亂停

巴打講得好，我當時同EX分手又係咁，身邊朋友叫我分手好耐，其實唔係冇道理，可以兩邊都睇。

好啊 分享感受都係抒發情緒一種

睇過幾次私家 實在太貴

其實現今科學都未完全認識精神病嘅生理原因, 腦部傳遞物質失調導致抑鬱只係三十幾年前一班喺藥廠工作嘅科學家嘅hypothesis, 咁多年嚟都冇經證實, 而家有啲科學家認為係因為腦部發炎導致抑鬱同其他精神病, 不過貿然停藥係會大幅增加復發機會， 所以如果因為頂唔順副作用嘅話，應該同醫生多溝通或者睇過第二個

你之前睇開幾錢一次？ 可能你睇嗰個特別貴
介唔介意講你食緊咩藥？ 有啲藥物亦都係比較貴
政府主診醫生唔肯幫你轉藥？

最近幾個月轉左一批新藥
有Bupropion
Quetiapine
同一隻安眠藥

都係繼續肥？ quetiapine 係會肥, 不過冇olanzapine咁肥, bupropion 食咗就會瘦, 所以可能可以抵消返quetiapine 嘅體重增加副作用, 呢兩隻藥都唔貴, 除非你食quetiapine 正廠仲要好高劑量

我早幾個月睇左私家 個醫生話我本身食緊嗰d唔好
完全換哂所有藥 然後寫左封信俾我公立嗰個醫生
公立嗰個而家照跟

私家睇過幾個都around $2000一次

我食左好短就無食 所以無咩點肥
唔知點解好抗拒食藥 可能因為食上一批藥肥左廿幾磅
加上我本身係好無記性

呢個價錢都好正常, 其實公立嗰個醫生肯照跟都已經唔錯, 我有啲朋友嘅醫生唔肯照跟, 或者要病人自費私家醫生開嗰啲藥物, 如果weight gain 好嚴重, 可以同醫生傾下睇下可唔可以轉其它antipsychotic, 或者減少quetiapine 劑量

我講仼何野個公立醫生都唔會調整個劑量
即使個公立嘅心理學家出聲 佢都唔會理

今日的確好難怪你對藥物有咁負面嘅睇法

覺得自己有抑鬱 幾個月了
但一直都無去睇醫生，依家決定去睇
有無巴打有平啲介紹 驚負擔唔到
我試過有兩次喊到係到嘔，咁問題大唔大...

唔知意思
想問如果被人屈去睇醫生
重被人吹到大一大
之後要點樣先可以解決呢個被屈既罪名？
法律途徑定搵其他醫生寫報告？

被屈完對香港醫療體制更加灰

被人屈有暴力傾向
你知呢科唔係同你講笑

睇私家專業證明會唔會好啲

私家證明就可以消記錄？
加埋其他證明會唔會更加有力？
有Big record
出入境or睇醫生等等都好似你坐過監咁樣
連移民根本上都唔洗諗
真係多得d 人渣唔少

你個負擔程度到邊 私家一般一千蚊樓上一次的
仲有冇其他徵狀同行為

千幾蚊都可以 其他行為就係係咁飲水先會令我覺得舒服啲

有冇訓得差 冇胃口 冇動力 集中唔到影響生活 工作 覺得自己冇用內疚 想死

其實抑鬱未必一定瞓得差或者胃口差, 有啲人反而係嗜眠或者胃口大增

各位巴絲繼續加油
壓力好大個病又開始黎

有但唔多

自己睇
有疑問就去青山問寫啲篇文章嘅醫生

根據呢篇文章既參考資料，英國皇家精神科學院網頁，抑鬱有以下symtoms
However, in depression:

your feelings don't lift after a few days – they carry on for weeks or months
are so bad that they interfere with your life.
Most people with depression will not have all the symptoms listed below, but most will have at least five or six.

You:

feel unhappy most of the time (but may feel a little better in the evenings)
lose interest in life and can't enjoy anything
find it harder to make decisions
can't cope with things that you used to
feel utterly tired
feel restless and agitated
lose appetite and weight (some people find they do the reverse and put on weight)
take 1-2 hours to get off to sleep, and then wake up earlier than usual
lose interest in sex
lose your self-confidence
feel useless, inadequate and hopeless
avoid other people
feel irritable
feel worse at a particular time each day, usually in the morning
think of suicide.

佢用既字係some，cambridge dictionary對呢個字既解釋係 an amount or number of something that is not stated or not known; a part of something，即係有幾多人有呢d symtoms係unknown，而不是少數

我都話有咩你咪問寫嗰篇文章嘅醫生囉 你同我講有閪用啊

其實有無月經抑鬱呢樣野...
每個月總有兩三日情緒特別低落，渾渾噩噩咁

巴打你講既我都有，所以我決定睇醫生了。只係無醫生個期爆到要等下個月月尾先有得睇

hello 懷疑自己有 請問去邊check好

睇醫生

今日心情有啲低落，又諗起個ex

嗚呀

好辛苦

巴打啱 唔好拖
等一個月就搵第二間啦
有時幾星期已經足夠令個人可以變差好多

心情好差 想訓覺

壓力就爆煲

好貴啊。邊度睇？

你可以先喺私家醫生度睇一排，試到隻岩你用既藥物組合。然後至回報畀公立醫院醫生，話你呢個藥物組合試過岩你用，咁個公立醫院醫生應該會跟的。

公立醫院精神科由於太爆滿，所以醫生唔係好肯轉藥的，因為一但同你轉藥，你就要密左回去覆診好多次 (因為要試藥睇下岩唔岩你)。

但相反，你如果喺私家醫生果種試到合適既藥，咁係幫大忙，因為公立個醫生可以照跟，你又唔會再complain d 藥。

應該唔係『唔多』

首先，有一樣野叫atypical depression。佢個名叫atypical，並唔係因為佢稀有，而只不過係因為佢同好耐以前人地所知既抑鬱症既表現唔同 (以前一般抑鬱症係：傷心、唔識笑、訓系床上唔想郁又唔想梳洗乜都唔想做......)後來隨住精神科發展至發現，有d抑鬱症患者，唔係咁樣的，而係表面上能夠好似正常人咁過生活、聽好真既好笑既笑話識得笑、.........但偏偏佢地又真係有抑鬱症 (例如跟DSM既標準可判斷出來)。呢D就係atypical depression患者。

atypical depression並唔係稀有，相反佢係幾普遍的(不過由於佢地表面上能如常人生活，故亦較易被走漏眼) 。我求其search個source但唔得閒睇：Nierenberg AA, Alpert JE, Pava J, et al. Course and treatment of atypical depression. J Clin Psychiatry. 1998;59(suppl 18):5-9.

而atypical depression其中兩個可能出現的徵狀係：(1)胃口大增 (2)日日都訓得特別多

因此，按理胃口大增及嗜眠並唔會係『唔多』的。(不過唔知有無人特登做過呢兩個病徵出現既估計)

請問呢度如何PM的？我用電腦上來的。唔識點PM

PM me

什麼是tg？

長知識了

屌我以前係咁

我十年前都係抑鬱但係無斷症
只係兩年前睇到節目講抑鬱症
先知原來當時係抑鬱

依家走出左黎

當時生活上係做到 無咩分別
正 常人咁
但愈似正常愈討厭自己
好似生活緊一個非我咁
成日諗自殺 但係行動唔到
個非我拉住左自己唔淮我死

後來盧×彤自殺上報紙
我覺得佢係做左我無做既事
盧都係正正常常好突然咁自殺
佢仲約左人幾日後食飯

覆完診 隻藥加左份量 唉

星期六覆診，唔知有冇進步到

而且你仲食緊藥?睇落唔係剩係用藥咁易搞?

無食過藥
無斷過症
一路自己走過黎
最少估計抑鬱年期三年
當時都唔知自己有問題

覺得自己不存在或者存在係一種失敗
或者唔應該存在
咩都唔想做，覺得係被迫做一啲野
但係好自然表現成好正常
所以一般其他人完全唔知我唔想做
跟住會仲加覺得痛苦
會諗，死左就唔使咁多事
好撚憎自己，想殺死自己
諗足八年

依家其實算係走出左黎極大部份
我唔夠胆講係完全出左黎
有時都會感覺怪怪
但係好偶爾

無再諗自殺
都唔再覺得痛苦
但未算係生活開心

如果問我點走出黎
有少少難講
唔算係一般常用方法

其他人完全唔知? 係人面前好正常
知唔知因乜抑鬱? 如果係屋企真係慘

大家有無tg/line group圍下爐？

食緊pristiq, 5月開始減左藥，兩粒變一粒，但發現瞓覺差左，一瞓醒又出現返個人好重好攰無力咁。。。下星期覆診。。唔想又加返藥

巴打 同你一模一樣
但有時發作起上嚟真係好難頂 好怕有次我會真係落手自殺

點解你唔想加返藥去兩粒既？因為呢隻藥喺你身上有唔好既副作用？

你之前抑鬱症期間，係咪都係訓覺差、一瞓醒個人好重好攰無力咁架？

你不如睇下醫生喇。
你可以先去睇普通科私家醫生，講佢聽你情況，請佢寫信你睇政府精神科。

唔使
依家無哂事

果啲係十年前

其實係因為我好想當自己好返 做返正常人
仲有一年大學畢業 我呢年都好唔返就無得15蚊攞咁多藥
呢隻藥好好 無副作用
其實我仲要唔肯定自己有無bipolar 但學校無bipolar ge mood stablizer 之前出去睇bipolar好貴
而我其中一個depressed嘅原因 係因為我bisexual 呢你問題根本解決唔到
btw 我係櫻花樹下 我改左名

救命 其實我好番好多
但現實總係打我面
我唔知係呢個世界邊個位置先生存到
冇接納我既人

其實bisexual點解又會抑鬱呢？你bisexual既話，等於係比起其它人有更多選擇啊......... (比較起同性戀/異性戀者只有單一選擇)。所以好奇你為何會為bisexual而抑鬱。

我估你下星期見醫生，應如實講畀佢聽個情況，我估你會先加番藥。然後食一段時間穩定番後，等生活又settle好無咩壓力時至試下再減藥喇。

下次減藥時，可以減慢D，而唔好一次過減50mg desvenlafaxine(pristiq)；而係改為，減左50mg desvenlafaxine時，同時加番37.5mg venlafaxine或75mg venlafaxine。 [因為50mg desvenlafaxine好似等於100mg venlafaxine，但又因人而異]。然後等你食一排OK，至再減37.5mg venlafaxine。然後又係過一排無事的話，至再用同樣手法去慢減desvenlafaxine..........
到時問醫生吧。

不過有一樣野你而家要注意的，就係rebound effect呢個現象。呢個現象係，有D精神病人減藥或停藥後，精神病復發，結果呢個時候，原來的藥物劑量已變成"不足夠"治療，而變成要加劑量(或加其它藥入去)至夠。所以你減藥時，最緊要同醫生keep in touch。因為最壞既情況係，減藥失敗兼嚴重復發，而變成要食更加多既藥至夠。

想問下你地有冇聽過"軀體化障礙" 或者" 神經衰弱"?
小弟長期頭昏, 食緊SSRI, 但食左一個月Sertralin 好似愈食愈頭昏? 係唔係正常?

因為我接受唔到自己唔係一個正常嘅男仔。。。 唔同一個普通男仔咁同女仔拍拖結婚生仔。。。最大問題係我容易追到男仔，但偏偏唔識追女仔。。。 所以覺得自己好唔正常

以前出去睇私家，食過幾隻ssri都無用。。。

我試下問下醫生可以點搞。。。其實我好想快d好返。。

其實唔使咁複雜, 藥廠係出咗25mg 嘅 pristiq 畀人減藥用, 如果原本食緊100mg, 無論係一粒過定係兩粒50mg, 都可以減到一粒50mg加一粒25mg, 我覺得呢位巴打最緊要係留意番自己係咪真係bipolar, bipolar 嘅病人如果淨係食抗抑鬱藥,病情會不斷惡化, 如果因為學校冇藥嘅話,其實可以叫醫生轉介去公立醫院

我就係唔想睇公立留record。。。
其實都兩年無出現好high嘅症狀
不過我個人好似好火爆，好易想發脾氣

噢原來而家有25mg！

呢排個人好易火滾，喺街又啤人又想鬧人

又唔似躁症咁hyper，所以想去照下個腦。。。

睇下醫生先啦

咩事？

岩岩入尼睇左大半既po
我六年前焦慮 食左兩年藥
太貴停左 近排有醫生朋友話我似有埋抑鬱...
三年前有搵醫生再睇焦慮，都係輕微
不過醫生有講話如果我已經嘗試曬所有辦法都仲有輕微，即使唔食藥都建議我要睇下心理輔導（？
呢幾年好努力咁調整，但呢年尤其呢幾個月好似差左...
本身都keep 住有想死既念頭，但都會keep 住爭扎。
最近訓極都好累，今日連老闆都話見到我好累。
(雖然工作堅係多，壓力山大）
但最主要係我只想不斷訓，訓極都累。
我好有責任心，但每個月都會請一日病假，累到起唔到身。
有時醫生話低血壓，有時真係純粹累，個腦都轉得慢d.
有時又會突然好驚...
我開始想睇番醫生，但如果我同佢唔講太多，其實睇醫生係米都係冇用？
請教下食藥係米真係有用？我之前食到又暈又眼訓，花錢買難受而又沒有好轉，轉過兩個醫院既註院醫生都冇用。有d陰影...
🙏🏻

本身抑鬱十幾年，加上個人因素及最近社會因素，令我好累...
最近試過不停喊，負面到極點，靠食鎮定劑控制住..
今天睡了很久，不斷的發各種惡夢，夢中的我好傷心，不斷喊，好絕望，最後出汗驚醒...
起床後不久又很累，想時間快點過，就再去睡，就這樣不斷重覆...

暫時不...
仲有冇方法？
呢排情緒波動太厲害 好想有鎮靜劑旁身
好辛苦 今晚加重安眠藥先

I see... 家庭醫生同GP 唔同架？
草本安眠藥，唔夠勁...
最後，唔敢去

有冇人都係瘋狂睇memes麻醉自己

救命... ...
一向以來對自己的感覺同情緒改變都係鈍感。
反而係通過生理狀況反過來去了解自己最近的好壞。
(你問我點解我都唔明點解我注意唔到心情差咗/好咗.)

最近的生活有少少亂，但靜咗/回復番正常作息之後先發現。
窒息感，極易頭痛，完全無飢餓感(24小時無食野都係只會感覺個人好疲倦想訓之類)
情緒／思想斷線（好似諗諗吓野，會突然cold down.成日會跟住就出現窒息感)，
去諗有咩唔對路／令自己唔舒服的位時，好易會作嘔。

有個有 DEPRESSION 既朋友話想靜一靜
然後 WHATSAPP 就一直單 TICK

你地既意見 我應該由佢繼續靜
定去 D 佢會去既地方撞下佢睇下佢係咪 OK?

一樣啊
唔敢係因為政府驚留底定其他原因？

本來7月10覆，比人丢咗去8月21...
由個個月，終於去到半年1次。

說不出聲

過來人留名
有食藥有見醫生，自殺多次失敗，去到最後因爲學日文所以好返左
可以嘗試搵下新興趣？我覺得幾work架

最近返左屋企
好多野要煩
冇食欲訓唔到冇動力都係解決唔到
本身諗住話返黎就睇醫生
唔知點行出第一步，拖落去就唔想做

留名
最近比個好好好重要嘅朋友block左
灰頹到痴左線
又見到香港咁，好辛苦

今日工作壓力勁大，覺得個病又起

兩年啦。。睇親醫生啲藥有增無減。。
我好攰 真係好攰

學緊德文
但心累到咩都唔想做...
好想脫離呢個死胡同

直至最近兩個月為止，一直好緊。
但經濟同社會一下子核爆咗我。

今日先打來話唔係度要下個月21...

我都係best friend 嚟
圍下爐

6年後咁有趣

唉6年我都唔知佢會唔會再理返我好辛苦

明白好多謝你

CLS，做做下野，嗰人突然間空哂，窒息感又無啦啦來。

好想瘋狂介手。

咁有無咩野想做

好記得個陣個醫生同我講話，點解一定要令自己開心
有人開心d，有人無咁開心，就好似有人高d，有人矮d，係一樣好正常既事。有d人天生係開心d, 佢地可能日日去開party飲酒會好開心，但我地做佢地所謂開心既野，都未必好開心咁所以唔洗迫自己啦，慢慢來
心境平靜就夠了

有冇人有咩建議...

已經無社工跟

Bipolar 歡唔歡迎

大家都是鬱 不用分那麼細

正解

我明我早幾日都夢見佢
決定過一排先寄信比佢
不過唔知有冇用

又多班所謂朋友絕交，又多啲壓力，聽日返工又壓力一堆，咁樣都唔知幾時好返

本身遠離左stressor 呢幾個月都控制得好好
但原來 你重視嘅人少少對你嘅否認
都可以令呢幾個月嘅努力一舖清袋
今日已經喊左成個下晝
不斷諗不如死左算
成個人好似去返最差嗰連只想抦埋自己
希望可以捱到八月覆診

有冇得早啲覆診

翻發咗就嚟一年，呢排出去發夢發到無力感仲大咗，本來已經無哂人生方向，屋企人又講緊移民不停逼我諗未來，好攰呀

歡唔歡迎新人，躁鬱症5年，時好時壞，試過停藥一年無事，但近年比外界野影響好易反發

點會唔歡迎
正常 近排咁多事發生

返工先辛苦，對_住個痴線上可，佢將佢自己既壓力發洩係你身上

呢排狀態好飄忽，不過都要堅持落去

啱啱仲要同屋企人嘈完
俾佢地批評得體無完膚
其實應該全部嘢都係我錯

我而家休緊學 我老母係咁催我下個sem讀返
我話我唔想 想apply過第二間
佢話我痴線 話我浪費左幾年
我開唔到口同佢講我唔想返去嘅真正原因
我最差嗰陣返學 每朝返到去都panic attack
日日對住個天台花園
有好多次都差啲係嗰度跳左落去
我唔知我幾時再爆煲
我驚我下次再返去 就唔係差啲

幾時到八月

HA精神科門診 唔知有冇得搞

試下打電話問下

打電話去護士站問

新黎

試abilify,唔知有冇用心呢

試abilify,唔知有冇用*呢

本來plan左今個星期六
係做個刻先發現自己唔想死
但無得唔死因為頂唔順
想人幫但又唔想人幫
見到社工 被人鼓勵就好厭惡

好辛苦 就快頂唔到

我明白你 我都係咁

有冇效？

有無人食緊 Zoloft? 屌我以前做 model 而家肥到成隻熊咁 下次覆診想叫佢幫我戒

有啊 我食緊50mg 我食驚恐 焦慮 有大肚腩

起碼唔會成日亂諗野同好多野擔心

我無再手震中身痺，但真係好很肥好唔開心

食完xanax 幾個鐘都訓唔到

最近個心又跳得好快 心口好痛 隻手勁震 食唔落野 仲衝動咗好多 個人躁咗好多

但上次先減完藥

尋日情緒突然上左去，夜晚先平復返

唔太get點先算要睇醫生,btw學生又冇屋企人支援想同fd訴又怕麻煩到人地點算好,其實一直好大壓力但係連講出嚟都怕.

好努力同同事同學交流,但係五六年幾冇也點係互聯網同現實生活識嘅人溝通,面對面又唔好意思散發負能量,依兩年連上網同人傾計都唔知點做,最近down連登先重新開始同人講嘢.其實室友有時會同我傾下計,但係觀念同諗法夾唔到好難傾落去,好多我覺得好難面對嘅事佢都會選擇回避或者唔去面對,但係對我嚟講又唔係咁易處理,所以最後又係得返自己一個人去諗.

細細個俾親戚偷偷地同我父母講,話我唔係讀書嘅材料,結果被我聽到曬,父母冇反駁,個心涼到一個點,而家係嗰個親戚到打工,又要被問係咪讀屎片,一家人食飯又會有人同我講打依工冇前途.
咁我可以點,自己出嚟住認真講其實係被屋企人趕出嚟,讀書俾人扼左去讀垃圾嘢要重新開始,生活費同學費一開始話有需要出聲一定幫到最後每次都要好似乞食咁,連打份人工穩定嘅part-time都要笑膠我冇大志.我知我係玻璃心又天真到成個白痴咁,至少我好努力咁生活呀.好開心一直以來識到嘅朋友冇因為我唔wts佢哋而失聯,但係我都好想多啲同現實生活上面嘅交流究竟點解我室友寧願同網友出去玩都唔同我去街市買餸,好想同朋友出去淨行街睇嘢,好想知道自己有咩缺點然後改咗去....有問過室友但係佢一咪話其實係佢唔習慣同其他人生活,所以懶理我.又話我係太貪心凡事唔係我想人地就會配合,我明嘅,只係咁多年我嘅生活三點一線所以好妒忌有人生嘅人啫.

btw after all 我而家究極驚同人身體接觸,去人多嘅地方會好不安.如果同朋友兩個人相處仲可以正常對話,但係三人組就會啞咗.每次自己一個人嗰時都冇咩動力,有時同室友嗌完交之後都會好後悔自己講過嘅説話又覺得自己多管閒事,其實去到邊我都係咁乞人憎

岩呀真係好驚聽到人地講自己唔合群我唔係唔join係join唔到,其實有時個口已經擘大咗但係出唔到聲.一個人嘅時候仲可以自己安慰自己,但係有時又會諗點解自己咁慘會咁.最後只會同自己講,瞓覺啦瞓醒就冇事架啦,冇嘢係解決唔到,有咩你冇經歷過,問題係拎嚟解決㗎嘛.然後第二朝繼續返工返學,其實我哋都知點做對自己最後,解決唔到其實都唔使死死聲.
今日講真係令我舒服咗唔少,原來上網傾計都可以咁開懷

ps想問最後段嘢係咩嚟（化石人睇唔明

data down緊我哋十年後見

我Chat咗你但係唔知岩唔岩

我去左香港心理輔導協會，學生有學生收費

我搵日睇睇

不過如果學校有counselling搵左學校先啦

唔清楚,應該有但社工房長期冇人

你可以搵佢地電話wts佢地會有安排，不過可能要等等。

大家係咪睇公立多？懷疑自己有事，但唔想睇公立，因為會留低記錄，而自己想考政府工

有 冇事嗎

開始又有啲燥

同埋睇到香港咁樣，醫生話最驚我死頂搞到抑鬱

我有panic attack, on and off 發作。要入急症室。

現在睇緊醫生；食緊Escitalopram (SSRI) 同Chlordiazepoxide (anti-depressant)

幸好屋企人好支持同關心，係媽媽帶我去睇醫生嘅。佢哋知道我要長期食藥。

現在情況有好轉。

巴絲一起加油，唔好放棄治療，情況會有好轉的。

啲藥有效嗎 我都有驚恐 SSRI+Snri 幾好

想入情緒病谷可以tg我：@mollymollie
不過個谷死死地，冇咩人講嘢

好沉重

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精由腎儲藏，而精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。

好抑鬱

我好好多了，有咩煩惱我可以做個聆聽者

早一兩日睇完精神科 醫生開左一個月藥
食緊10mg fluoxetine
醫生話睇下之後覆診情況點
同埋幫我約見心理學家
可唔可以黎圍定爐先
利申:未確診 但我feel到自己好似開始頂唔住

真心睇少d, 視覺影響係會直接入腦

想請問各位如果日日都想死應唔應該check下
連做最開心既事都開心唔到
但因為唔太確定係比近排事影響太多定點
所以有少少糾結

每日起身都追晒香港發生咩事，好難唔理

狂做運動，好似有 D 效。當惩罰自己。

傷風感冒我係唔會食藥，自己會好返。

如想運動，一定要補充蛋白質。

有冇人食左藥會諗野好慢? 好呆冇精神咁

做運動對我很有效，起碼改善睡眠。

唔想再醫病
好攰

唔敢睇....
上醫管局網睇話食藥副作用好多...
想知抑鬱症關唔關遺傳事？父母都有。

話就話可以調整藥量
但副作用點都有同幾大影響正常生活....

我都被確證bpd
Mindset好難改 影響自己同身邊既人得好勁

想知major depression disorder 通常要排幾耐先有得睇🤔

其實焦慮症同抑鬱症係咪有好多嘢係共通？唔識分

仲有，你地係經常訓唔著？定還是會訓得著但好似永遠訓唔夠想繼續訓？係狂食嘢？定連三餐都冇謂口？

訓覺呢啲一時時
有時完全訓唔到
有時差唔多訓足全日乜都唔想做咁

肥咗十幾磅, 決心今日開始唔食藥

有社恐好慘 被人望住/做焦點 就會好驚

針灸

𠝹到點?

有技巧咁會痛冇出血

巴打我十幾年前 都試過患上抑鬱症
平均一個星期只可以瞓到五六個鐘頭， 啲唔開心嘅畫面不停喺個腦裏面狂loop ， 有時出咗門口都要返轉頭 睇下有冇關好煤氣爐關好窗。。。 。持續 五六年， 可以兩三個月冇出過街， 甚至冇做嘢經濟出現問題， 最後同屋企人 講我有呢個問題( 因為唔係同埋一齊住所以佢哋唔知 ).

最後哥哥陪我去睇醫生， 開咗啲血清素， 褪黑激素之類嘅藥物。

但有一次偶然下發現自己有個腫瘤， 等待化驗報告期間我好驚， 個腦一片空白， 彷彿靈魂離開身體， 冇辦法常思考。

喺留醫期間， 哥哥同我講： 你記住呢一刻心情，你面對死亡有幾驚你有幾怕 ， 做完手術好返之後面對到 任何難關， 回憶一下 而家嘅心情， 好多事情都都沒有什麼大不了。

病發到而家差不多十年，我哥哥嗰一句說話 好似幫我開著燈掣一樣， 手術之後已經冇食情緒病嘅藥，

到今日成個人唔同曬， 當然有時候都會唔開心， 但比起當年抑鬱症嘅我簡直係兩個人。

我經歷過呢個病， 明白唔係有人同你講安慰嘅說話就可以好返。
或者身邊人同你講唔好亂諗野之類 就可以冇事。

但係自己都可以行出第一步，找醫生去治療，（ 唔好問我有冇醫生介紹， 我當年佢嗰個醫生因為售賣精神科藥物畀人拉咗）

好似我嘅例子， 抑鬱症跟住發現有腫瘤 本應係一件非常非常 壞嘅事情， 但係呢個腫瘤點醒咗我， 留得青山在哪怕冇柴燒。

各位巴絲 共勉之！

know that feel

你係腦裡面有個腫瘤搞到有情緒病？？？

咁我十幾年都醫唔好係味應該我照下個腦

利申：最近隻手成日自己郁抽筋

我個腫瘤唔喺個腦 喺頸部，
聽醫生講， 佢都唔知原因 點解頸部會有腫瘤， 話可能我平時壓力非常之大都有機會導致有腫瘤。

你都唔使咁驚
但都可以每年去做下身體檢查。

我都知道檢查後等報告 ，對抑鬱患者都會帶嚟好大壓力， 通常抑鬱都會有 夾雜著憂慮。

我都可以分享下 腫瘤手術後 除咗同屋企人 多啲分享下心事之外。

我 都買咗部單車， 得閒就出去踩， 日頭 夜晚或者深夜， 有時約朋友一齊踩。
好多時候就算一個人 靜靜踩去海邊， 出一身汗 坐喺海邊 飲下嘢 聽下歌， 個人真係會鬆好多。 返到屋企好好瞓， 開始瞓得著， 又開頭 瞓到四五個鐘。。。 到而家 都瞓到六個鐘或以上。

行出屋企門口 ，總好過匿埋喺屋企 ， 困住自己喺屋企會 loop好多唔開心嘅嘢喺個腦裏面， 好難走出 出呢個黑洞。 你應該明白我講緊乜。

可以搭多你一樣嘢
抑鬱症發作時總會留喺屋企房裏面 其實係一個黑洞， 瞓唔著覺，新陳代謝會慢， 食量同平時一樣咁多， 但係運動量 近乎零。
所以患病期間我體重有170磅 去到最高峰 差不多220 磅。

記住要行出去 唔好畀藉口自己
我都知道行出去係 非常非常之難嘅事

星期六覆診，覺得呢排差左

原來食 pristiq 會肥㗎
噚日覆診先攞咗四盒

我覺得睇人，我就肥左好多，有啲巴絲話佢地冇肥反而瘦

中學時成日咁，大學畢業嗰期正式有抑鬱症

咩係血清素， 褪黑激素？

睇政府

想笑可以睇咩 YouTube channel? 無食藥二日針灸減肥緊，乜都唔准食，想笑吓

因為我仲有pressure eating, 只敢講effexor 會肥

有無臨床心理學家介紹？

我識得有手足因為政治最近好大壓力
焦慮抑鬱既症狀出晒黎

我都想睇 但負擔唔起
唉 點解自己咁失敗

好鍾意
多謝巴打

本身可以停藥 (Zoloft)
但自721後
又黎過
睇片睇新聞睇到會喊
情緒唔算好差(對比之前) 但無力感好強 亦都好嬲 嬲到想打人個種
唔明點咁多人都冇人性 良心
好想做更多嘢 但自知能力唔夠

（Hooponopono） ，亦稱零極限（zero limits），是一種源自夏威夷， 提倡釋放內在潛意識的負面能量、負面記憶的療法。

修藍醫生遠距離成功幫過重度情緒病重犯治療

主要靠呢四句催眠：
對不起⋯
請原諒我⋯
謝謝你⋯
我愛你⋯

其實潛意識既自己都需要治療
試下同自己講呢4句

對唔住既打後我寫左好多句出黎
真係舒服好多 無再勉強自己喇

邏呢兩隻藥都係當年情緒科醫生開比我
唔好自行購買服用

血清素:
舒緩情緒問題
血清素是與精神性疾病有重大關聯的賀爾蒙。日本「血清素研究第一人」有田秀穗先生，一心致力於協助為壓力所苦者，希望藉由提高腦內血清素，讓大家能夠從壓力中解放出來。 (資料來自互聯網)

褪黑激素:
褪黑激素（Melatonin）是一種與生理時鐘有關的荷爾蒙，又稱為身體的”授時因子”，常被應用於調節睡眠,(資料來自互聯網)

啊 Serotonin？食過，已經唔夠力喇

今日睇醫生，希望有進步到

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

想問下各位巴絲，

你地失眠食開邊隻安眠藥架？

我食緊隻叫loran 嘅，食左兩個月，開始食純左。

其實我好驚上癮，但我夜晚真係訓唔到，

日日訓得一兩個唔冧嘅覺，好嚴重嘅失眠。

請問你地覺得邊隻安眠藥比較有效啲？

以前有焦慮同抑鬱 後來好返
最近有少少復發 呢兩日情緒都好不穩
本來聽日約咗男朋友去維園集會
而家狀態好差係咁喊 完全控制唔到自己情緒
唔敢同佢講唔知可以點算

最近胃口又差返 又開始訓唔到教
唔想加藥 唔想又食安眠藥

尋晚食完安眠藥之後覆人whatsapp 根本都唔知自己睇左d咩 差d連自己覆過人都唔記得
個感覺好笑得黎又好恐怖 真心唔想再食安眠藥 但係我真係訓唔到

有冇人啊 撐得好苦

有人
努力中

已經3日冇胃口 淨係飲水 好煩惱
返工又得自己一個 好易亂諗野

努力中

成個office得你一個?
上黎R, 我經常會上水

唔想講太多做咩 但我工作係得自己,同客
我就係冇人同我傾訴 我先搵類似既post
希望有人可以傾下計

咁office完全一個又係feel lonely d

好簡單做過D 網上測試 又真係話要去求醫
但呢一刻 好似想等件事真正完左先

加多寶有咩煩惱

抑鬱真係
生存到返到工已經當自己贏

呢樣真 就算未知係定唔係
唔開心仲返工真係好辛苦

我覺得ED野簡單D
你女朋友係咪仲鍾意你先，佢鍾意你，你鍾意佢
咁就已經好清晰
中間有插曲，但無發生過咩事即
但以上就唔好同女朋友咁講，最多都係陪下佢，話你寬恕，佢都可以放過自己，繼續一齊伴着走

試吓用bullet journal

都係果個main point
佢係咪鍾意你，而你又係鍾意佢
總有D阻礙要面對
主要都係視乎能否寛恕對人又好對自己又好
錫埋咁E樣睇地區，外國D人周街錫黎錫去GE
最終都係份感情決定
大家覺得份感情係咁就完GA LA, 咁咪分開下
唔少例子係食回頭草
錫左，我係你會唔開心，好正常，但同女朋友一齊咁耐既種種回憶又係咪虚假

生日飯同其他人食LOR
係咪2人，E度應該有巴絲可以同你食
甚至取消到咪取消住先

旅行幾時呀，睇下有咩cancel得既cancel

有無人因為抑鬱症辭職

屌 仲有焦慮

講返先，叫你cancel d野係想你集中返處理自己同感情關係
暫時知到你3樣野
1. 感情關係
2. 生日飯
3. 旅行
處理好生日飯同旅行，釋放左你既心思先
咁就多返D餘力
食飯同旅行比較flexible, 有錢就可以願望達成
之後有需要隨時Book得返

有啊 有用心情日記同有做mindfulness
咪又係咁
屌慘過做狗 比我死啦

明ge 明ge...

用snri

好開心 真係有人用心覆

食飯係可以no show
但有種情況係no show打搞到人會加深個罪疚感
我自己會....
唔知你旅行係本身準備左野，E樣你on hold
老實講E刻你都唔太care book左既機票酒店錢
最多都係no show俾人扣按金，機票錢no show可以回到tax
無論食飯同旅行，損失都係預計之內，巴打唔洗太擔心E兩方面

yes
所以#2, #3都係金錢捐失最多，而且唔對巴打你生活上有咩影響
個解決方案係虧D，但蝕既金額又可以接受
我覺得巴打最多咪由e兩樣野等係樹
D蝕fing左咪fing左
唔洗太煩e兩樣, bear in mind係不大而可接受既金錢損失就Ok
#1問題係重點要handle

我都有野kick住，試過唔少野，開始覺得好攰

我都係snri

支持你

藥一來
二可能都要靠運動同健康飲食

Lexapro
Wellbutrin
Pristiq
加安眠藥Lorazepam
welcome to the club!

有! 我都係，好容易食純。一唔食就瞓唔到，好大鑊。

我都想係度同大家傾下
不過返緊工，今晚先得
好辛苦啊.......

到我聽你故事

當推POST 各位巴絲 分左喇

辛苦了
我地陪你

等你啊 幾夜都等

睇唔到將來 話5年喇 太遲啦

世界上有回頭草
當然唔係包生仔
即管靜觀其便

到你講故線喇

我依家成個人空白哂

我開部手提電腦先，手機打字好難

想問下有咩醫生介紹 ，想去睇睇

budget幾多

想知

我睇左醫生都有近十年
十年間都好準時食葯，有準時覆診
自己生活亦都好規律，作息，食飯定時
每逢星期六日都會做運動，除非天氣太惡劣或者有事要搞
自問係生活上做得好唔錯但仍然斷唔到尾咁
有D打擊就會好多野諗，入左個思考漩渦，情緒一下子插得好快
只係10幾至半個鐘就可以無哂心機

近排發生左D事，簡單講係情緒病谷入面識左2年既谷友
諗住其中一個暑假就完佢要返外國，食飯順便見下都冇壞
我都安排好左食乜同之後有乜消遺。
但食既過程唔多愉快，食完之後我都無下場就離開左返屋企
E餐飯我俾住錢先ge, 其中一個話晏D過返數
之後幾日都無聲氣我咪去問下，由月頭2號問到20號都唔俾返飯錢黎
後期我傳出去既訊息讀都唔讀
我就唯有出聲搵其他人幫
終於最後我俾人block左，飯錢亦都冇機會收返

其實咁多日感覺都好差，追識得既人飯錢自己覺得幾肉酸
更痛心係信大家都相識一場估唔到咁無恥
對人既信任感變得懷疑，結果前日頂唔住請左病假休息

休息果日係度諗
同樣有病既人就玩我，但痴去正常既人又埋唔到堆佢地個個有固定朋友班底
自己兩邊不是人，好孤獨無助，唔想再活係一個只有自己既黑暗世界

罷明唔想俾嫁啦 不過起碼可以一餐飯睇清1個人

有冇人有興趣開個tg叫春 始終呢度講太多驚自爆

下星期睇催眠治療師，希望有用

有冇谷

歡迎你
睇政府？
政府好似第一次好常開prozac (fluoxetine),係SSRI來
你身體需要啲時間適應隻藥 所以一開始會辛苦啲
啲副作用慢慢就會緩和 你預1-2星期到啦
當然太唔舒服既話同醫生講
Adjustment disorder其實係有啲似抑鬱既前期
欣賞你有勇氣主動求醫
最近係咪有啲咩事困擾？你肯講，我地一班巴絲實聽
你唔想講，我地都陪住你

我係適應障礙，有咩幫到你

唔識開telegram group
Sorry我on9 你介唔介意開啊

有無人係一直無食藥靠其他方法？

幾錢啊 想試下醫bpd

HI ，其實我接近康復

岩岩開 大家入啦
瞓唔着都唔洗孤單亂諗野

你嗰個講唔到野架

下 咁點先講到 有冇人識

你比你條link我

一個鐘成450蚊，睇下有無效先

點克服呢個難關？

我係香港依家ok
但下星期走咗就好難講...
圍定爐先

開了，有請樓主擺link

呢條link堅架，新谷！
唔該sooyaa 大家快啲入啦

好過心理學家 幾千蚊一個鐘

hku有臨床心理服務組，平好多，遲d打算去試下

係咪淨係for hku students架？

大大聲傳出去啊！！！
【我宣布】中秋開始罷工罷到支爆為止

放心 抑鬱還抑鬱
我地依然會竭盡所能救香港

奮身，可以係一種抗抑鬱嘅力量
利申，過來人

我每次都有出黎發夢

開放比公眾加，不過我自己就未試過

香港人加油！

早幾日覆完診 10mg加到20mg fluoxetine
食完藥飄飄然 但都係好似冇咩用夜晚好攰但訓到訓唔到(例如而家，聽日仲要早起)
開始食藥之後反而比起之前更加自我厭惡、更加想死，好想停藥由自己自生自滅，係咪冇得救

btw其實抑鬱症係咪唔應該有朋友啲friend個個都話有咩唔開心可以同佢地講 但唔係我唔肯講 而係我唔識講唔敢講 之前我個ex都係比我啲唔開心而同我斷contact 所以我唔敢再麻煩人應承左個老死(A)話我自殺之前一定要打電話比佢 咁我咪打比佢 佢上左黎我屋企 喘曬氣咁問我有冇事 我話冇 跟住佢就走左 後尾我見到佢snapchat story影住我屋企門口話覺得自己好犯賤 跟住佢就嬲左我成個月 同我另外一個friend(B)講話覺得我良心當狗肺 冇當過佢係friend 跟住B就同我講因為A嬲我 所以B都有少少嬲我 係A同我之間佢會揀A 叫我自己要識做係我承認我係有問題 但係我真係盡左力 唔係我唔肯講 而係當我向佢地求救個陣你地唔得閒 又或者淨係叫我開心啲唔好諗咁多 道理我明 但係講同做真係兩回事 我試過好多次我真係做唔到 當我自己recover左之後佢地又係咁問我咩事咩事 我同佢地再講一次等於不停揭自己瘡疤 更加depressed我唔講又話我良心當狗肺其實係咪由頭到尾都係我錯 我既存在都係一個錯誤 我做咩都係錯做咩都唔合佢哋心意 我真係好攰好無力我唔識做人都唔想做人 救命 我想死
sorry for 長文

食完安眠藥迷迷糊糊個陣突然好想向窗大嗌光復香港 然後攤落床訓覺

呢隻藥係會有想自殺嘅副作用
我諗你要同醫生傾下睇下有冇得用其他藥

我諗佢地唔明個病先係咁？
有冇講解下個病會令自己點？
你都可以同我地講架！

我一係屋企就會抑鬱，差唔多日日都係屋企𠝹手。
反而返工有野distract 我 會好d
不過最辛苦都係返工前果刻同放工果刻

打咁多都無人理好sad

唉，今日又係好無動力

早晨

今日有咩搞呀

煩緊去唔去ICCMW個活動
之前去過3,4次，同D人都唔多野好傾，對佢地了解唔多
之後我就停左無去到E家，隔左4個月左右
E幾日見佢地有活動搞，普通傾下計，就諗既然無野做不如去join
但怕join完都係無咩得着，個人狀態都照樣差
即係好似又proof左一個方法唔work
次次知一樣野唔work就好失落

你係一直都keep住情況差？
定最近又再差左

我自己覺得無動力，一直
因為搵唔到有咩興趣同嗜好可以專注
日過日
早好多年係某段大學時間OK GE, 因為有目標，又成日同同學一齊
有人陪伴，但畢左業之後就差不多
試過唔少野，keep唔到多

精神科醫學院推優惠門診計劃 每次上限800元比無接受過治療無睇過醫生嘅人

各位巴絲，你地睇醫生大約用左幾耐去較藥?因為我都想預番個budget..
我最近都有D事想去睇下醫生，bookmark左你地推介既宋醫生

個人認為追星可以收獲快樂
我每日係屋企都好唔開心
唯一既快樂來源就係idol
睇佢地d硬膠片真係好搞笑
但係笑完回歸現實又會好失落
都唔知推唔推薦比ching 好
如果ching 有興趣了解下可以搵我

Jfft
是但一條片都好好笑

冇得買架，你不如都係睇醫生，你係政府定私家呀？政府通常都係五到十分鐘比你，唔會同你講廢話。私家呢，應會問多你少少野，但都唔會比好多時間你。但係私家有個好處係如果你食到穩定咗，你就可以同個醫生講，我係咪可以淨拎藥，好多時的醫生都肯的。

點解我完全唔識笑? (可能因為我無 jer ), 我睇咗三條, 而家睇緊去華麗海景酒店嗰條, 唔好笑不過我會 book 嚟試吓游水晒太陽

如果你完全唔識JFFT既話 可以睇佢第一集笑談講粗口 經典黎 然後先再睇新果d

好呀 囇吓太陽
冇jer 加一 每人笑點都唔同嘛

晒到都幾黑，日日都晒吓真係有用，以前好怕晒，而家唔理，命仔緊要

夏天有囇但着長褲而家手黑過腳
曬還曬記得飲多啲水👍🏻

著咩褲好？好鬼熱

都係薄身直腳褲 麻質好似好啲
牛仔褲就不了
我今日都着短褲好熱

食咗大半年藥
情緒無晒fluctuation
雖然唔會唔開心 但都唔會開心
面對任何野都係同一個心情 一條平線
其實覺得有d可悲
連喊都喊唔出
完全治標不治本
完全唔識呢個自己

確診biploar disorder同 anxiety 好幾年
明明已經好好控制到自己情緒
但呢排因爲發夢+家庭+工作壓力大到就快頂唔住
feel到自己愈黎愈our of control
甚至呢兩日自己心態已經崩潰左
變返以前病發個陣咁
日日心情好差
冇心機做任何事
咩都唔想理
一有咩令自己心煩就發好大脾氣
自己一個人個陣好想死
唔敢出街
今日返工全程都冇心機做野
行屍走肉咁
救撚命

食緊Quetiapine 同 Venlafaxine, 每次發夢都好辛苦

加油啊唔開心記得要搵人傾，如果真係定唔順要打hotline

好想有人幫有人救到自己
但當人地問到點幫助自己
我都唔識答
我自己都唔知可以點幫自己
淨係知道再唔發洩下自己啲情緒我好快又自殘想自殺

淨係抑鬱？ 有冇睇counselling/CP?

我真係明，我以前都係咁。你有社工跟進嗎？可以試一下參加多D 社區中心活動，識下朋友充實生活。記得要好好照顧自己，同我地一齊行落去，唔好亂唸野啊加油

Depression 加PTSD
Counselling 之前做過
覺得作用不太大
好多時只係醫symptoms
無解決過核心問題
總之唔自殺唔自殘就okay

有無人抑鬱到無動力，無心情返工？

其實我想同所有人講 我唔okay阿 我無好過
但一講就入返醫院 身邊既人又擔心
變咗壓力比自己
其實我依賴藥物死頂 我為自己感到可悲阿

身邊冇可以傾訴嘅對象？
你個醫生會唔會肯聽你講多少少，比你發洩下？
我都好明唔想人擔心嘅感覺 我都冇同屋企人講
但始終你都需要有個情緒嘅出口架嘛
入來傾下啦

無動力都幾常見啊 抑鬱
你點啊 返工好辛苦？

有 其實好多朋友肯聽我講陪我
私家醫生只係睇我symptoms 去adjust dosage
之前鎖過入公立五日 好難捱 怕咗
D藥搞到我無情緒 同walking dead無分別

冇搵過社工
確診個陣睇心理醫生同食藥
但我覺得又貴又冇用
係靠個人意志力控制自己學好情緒管理
我份人表面好active好外向
但其實好毒好唔中意對人
放假淨係中意留係屋企
覺得社交係件好攰好攰既事
唉

呢幾晚一到十點就對住隻窗鳩嗌 嗌完之後個一瞬間覺得好爽
雖然夜晚都係訓唔到 但係好似多左個途徑發洩

多謝你
但我自己都唔知我自己需要啲乜
我女朋友都叫我搵佢傾
但佢都有情緒病
佢同我都好大壓力
但現階段既我淨係識逃避
乜都唔想理
咁既行為仲傷害埋佢
呢一刻我好清楚知道自己需要發洩抑壓左好耐嘅情緒
知道自己要爬起身
但唔知幾時又會心態崩潰
嘗試過好多好多唔同方法
但我都唔知點先可以改變到自己

3點半 仲係訓唔著 想鳩叫

覺得自己就嚟爆煲 本身以為接左offer就冇事 今日連屋企都差啲冇力行出去 反胃到想嘔係咪睇政府街症再轉介入精神科就得？

係啊 但就要排好耐

啱啱見完醫生 加重左藥量

星期六覆診，希望有進步

冇食藥好耐
休學一年就黎開返學呢排日日失控
全部野唔知點做

你自己感覺呢？

有冇人有睇臨床心理學家？覺得有冇用？
見耐咗開始覺得佢講嚟講去都係嗰啲嘢，而且見一次好貴

圍個爐

情緒都算平穩，唔敢講好，因為一睇新聞就嬲，但其他時間都ok

好想講啲野但唔知講咩好 個人好無力

唔知講咩就隨便9叫下 會唔會好d？ 呀呀呀呀呀呀呀呀呀

你好你好
呢個po就係比你鳩up
唔知講咩打一萬個屌字都得架
最緊要發洩到你情緒

聽落唔錯
希望巴打一直好落去

新人加入 由上年Final year 開始壓力好大 一直有keep 住睇counseling… 個人成日好焦慮 抖唔到氣 一時好頹咩都唔想做… 聽日正式返工之前orientation 好驚 心口好重 呼吸好辛苦#cry#dog#cry#dog#cry#dog

我個fd 係九龍醫院睇緊
佢醫生想幫佢試藥 叫佢入院一個月
我fd 岩岩返份新工 唔敢請假入院

冷靜緊 要逼自己訓教了
要早起身
早抖~

呢條? 都無笑, 係咪要食返藥?

我都想快啲康復

每人笑點不同，唔緊要既

食zoloft 食到日日都自殘😭
之前無食就想死，食咗係無死既衝動，但係就日日自殘😪
每次叫醫生開藥，醫生都會問病情同埋講差唔多既說話真係有d煩

試過無動力到返唔到工而請假
不過我d同事好好，所以返工果時心情會好dd,但一放工又完全無動力

同意😢
雖然有時知道自己唔ok,而且嚴重咗，但係就係唔想身邊既人擔心同唔開心，所以會去逃避，勉強自己，令到自己愈黎愈唔開心。 同你既感覺一樣， 我唔想比人知，唔想入院，唔想身邊人擔心，所以我都一樣係食藥死頂，但我又未至於覺得可悲既，因為身邊有好多人愛我，只係我面對唔到我自己

唔知係因為加左藥出副作用定本身狀態唔好 今日成日食左幾啖野就食唔落
心情好差 好想快d正常返

請問各位點分自己有抑鬱症定純粹係唔開心
我一自己一個就會唔開心
而我又冇朋友所以基本上每日番完工之後都會好唔開心
但其實都慣左
咁我其實係咪只係自作多情?

加咗藥頭幾日辛苦啲都正常 休息下 希望你快啲feel better!

你嘅唔開心有冇影響到自己嘅日常生活？
你可以試下做網上嗰啲抑鬱症測試做參考
如果仲有擔心嘅就要去搵專業人士
只有精神科醫生同心理學家可以diagnose你有抑鬱症架咋
因為抑鬱症嘅症狀唔止唔開心架

聽日見

好呀，join左了

大家情緒不穩定或者需要傾訴
歡迎TG電話傾談
或出來飯聚
催眠治療
前世回溯
禪修靜心
清理負面情緒
塔羅牌占卜

內容絕對保密
費用全免（只限學生only)
TG: @sailorzero
可選擇傾訴對象
姐姐熱缐/哥哥熱缐

兩年前確診焦慮症，食左半年藥覺得副作用太犀利因而停藥。半年前因為一次mental breakdown再睇醫生，醫生話我除咗患有焦慮症仲有bipolar disorder ，我一直食藥到宜家。

第二次食藥我唔敢同家人、男朋友同朋友講，怕佢哋擔心我，亦驚佢哋會對我失去耐性嫌棄我。所以呢半年我要偷偷哋睇醫生同食藥。我一直好努力控制自己情緒，希望靠自己好起來。但有時候我真係屌唔住，試過有一排情緒低落，晚晚喊到天光，又試過成個禮拜摺埋喺屋企唔見人，每晚望住個contact list完全唔知可以搵邊個傾訴，又試過因情緒不穩傷害到身邊嘅人，但就係唔夠膽同佢哋講自己嘅condition。最近因為香港社運變得更加消極，我覺得我唔會好得返。。。

講得好啱

我之前食過血清素 肥左十磅，同醫生講我食完肥十磅加d藥令我好唔舒服，佢話d藥係咁嫁，食就食唔食就算，佢根本好多人睇求其敷衍我

How much

如果大家有興趣可入telegram group分享下

邊個醫生咁好

由尋晚開始唔敢睇新聞 唔敢上fb 連登都唔敢望多眼 淨係想入黎呻

有冇得睇個第個？

我食好低劑量, depressant & anti-anxiety, 就嚟3年冇肥過...
我睇C家, 初期諗住睇政府, 見完個普通科醫生(勁廢), 仲要排多2個月, 等得嚟都死咗

幾好呀，我現在有keep 住食藥。情況有好轉同埋情況穩定左。

巴打，你都加油啊 💪🏻

岩岩返學第一日已經好大壓力，猛係到喊。。。

食左loran 加 rivotril 又倦到上堂好眼訓load 唔到野。。。

好辛苦啊，唔知點算

如果試過吊頸自殺 但比人救返
已經5年反反覆覆地好唔開心 成日想死 會大喊同大叫 覺得自己存在完全係一個錯誤
想問係咪已經好嚴重 係咪真係唯有等死

睇醫生 搵專業人士幫手

但我見好多都話d醫生多數hea你...咁我不如慳返d錢
同埋食藥係咪會肥 我以前試過減肥之後好唔開心就暴食 食完又肥又唔開心 好憎自己咁肥 之後就有胃病....點解我咁撚煩咁撚多病....

咁又唔會全部醫生都hea你既
公立就可能真係時間方面比較趕所以俾人感覺比較冇咁詳細
但係私家有唔少真係會慢慢聽你講然後慢慢同你較藥
試下睇左先啦 真係覺得唔啱咪轉醫生囉

至於會唔會肥就因人而異
如果真係好擔心呢個問題既話或者可以同醫生討論下

保重 精神健康都好重要架 搵下專業人士幫手啦

自己最初因為爆濕疹再加要實習
壓力大到訓唔著，所以有抑鬱
初初都有食一啲血清素同安眠藥
而加就只食安眠藥
果時自己做做下功課會爆喊
而加情況好左好多
不過有人支持自己真係好重要
有咩可以PM我一齊傾下計

去睇普通科門診覆診拎藥，d醫生次次都叫我去睇急症唔想浪費急症資源，唔想影響我既工作

有無介紹？

我有時靠酒精訓覺

我真係好想死

我酒精敏感 唔飲得酒

攤左好耐都仲未訓到 於是忍唔住玩手機 結果更加訓唔到
訓唔著好撚慘 又唔知係咩原因
上次見醫生 血清素份量已經加左 但係情況都係差唔多
幾時先會病好

對唔住我好似成日推post 但係我又唔想成日對住朋友呻 唯有上黎講

患抑鬱已經好多年，但一路冇用藥物治療 我自己（利申：唔建議其他人咁做）自殺過一次咁嘅之後，是醫院個個星期反思咗好多嘢都諗清楚好多嘢，個段時間忽然覺得其實生命真是好可貴 自己嘅人生仲有好多嘢未做，亦因為住院嘅時間令我睇清身邊嘅朋友邊d真邊d假⋯⋯
到依家，已經睇得好化，人有情緒 患情緒病十個裡面緊有八，九個 其實正常，不論咩人都好 唔同嘅人生存是世界，社會 一定有好多問題要面對，真心建議患抑鬱嘅朋友 試下用另外一個角度去思考下自己期望一個點樣嘅人生，人生未做嘅嘢有冇慾望想做。
我知道抑鬱是好辛苦嘅一個情緒病，你唔知佢幾時會黎了，亦唔知會影響到你幾嚴重 好想同你地講，其實呢個社會裡面個個都辛苦 所以先要更加對自己好 唔好糟則自己條命 亦唔好做傻事！！！ 唔好俾「抑鬱症」控制到你嘅思考同情緒傷害自己，覺得自己頂唔緊要搵身邊信任嘅人求助！！ 至於藥物治療⋯⋯ 雖然唔知d藥有冇副作用，求助完可以的話 可免則免，除非是真是跌得太深 否則，搵多d唔同嘅嘢做下，可能你會發現鍾意做個樣嘢而唔想人生就咁玩完。

記得，覺得自己抵抗唔到嘅 就一定要搵人求助！！

今日發作了 合埋眼都想自殺

不如分享下你嘅痛苦俾我哋聽先
睇下解唔解決得到

返工又唔係返得好
仲要被分手

1.有無考慮轉工？
2.第一次拍拖？

冇 因為冇學歷
有情緒病以嚟第一次拍拖

Hi 憂鬱+焦慮

1.轉公司做番相同職位可以嗎？有時候換個環境可能有幫助
2.對方知唔知你有事？

你現在情況如何？

A&E?

我可以陪你傾下

我肥咗100磅

介唔介意詳細講下你心中嘅鬱結？

醫生suggest 我睇A&E consult psy/ admit for drugs adjustment, 但我 refuse. 因為附近果間aed 係無psy 睇，我又唔想去遠d果間睇

真係好辛苦，啲唔開心嘅回憶會成日纏擾住自己

啪必理痛難死d bo. 成人一日最多食8粒，假設一排10粒，都係多2粒。
另外食呢隻藥食得多都係傷肝，只可以當係慢性自殺

A&E應該無精神科醫生當值喎

別再記起

點解要食咁多？

覺得自己好似有抑鬱，但唔敢睇醫生唔敢面對

可惜就偏偏自己走出嚟

每個aed 都有唔同既policy
-有時aed 醫生會refer psy nurse 睇咗先
跟住睇下有無需要再見psychiatrist定係比個期你

-不過有時無psy nurse 既話可能會直接見psychiatrist
或姐過幾日再見psy nurse

-或姐有時醫生會叫你admit, 不過要睇下間醫院有無psy ward， 如果admit psy ward 就要睇下係 voluntary 定係用form 123, 而兩種admit 方法有機會去唔同醫院，btw 邊間係form123,邊間係voluntary 我就唔記得啦。 如果間醫院無psy ward, 我見過會收上medical ward,之後consult psy,不過就要睇彩數啦，未必日日有得睇

Btw,如果醫生好人/有需要既話，好多科都有得urgent consult

不過都係果句，好多時都要睇下condition而有唔同處理方法

Not me, just講返呢一個情況所帶黎既影響
For me, 我係用其他方法去self harm

法官判就form123

我之前都係，唔敢同身邊d人講想死，唔敢面對，亦都唔想面對，希望時間沖淡一切，唔再抑鬱。 不過之後呢個問題愈黎愈嚴重，所以都係只好睇醫生。

你有需要既時候記得搵人幫呀
Always support you

Mostly need to consult psychiatrist first, then one medical officer and one pt relative to sign the form. After that fax the form to court officer. 所以通常都係醫生決定

btw 我諗抑鬱既人應該好少會比人form 123掛

急症室醫生已經可以簽

唉，如果可以一教訓到地球末日就好

I see. 不過as a patient 的話比人form123都係無得選擇架啦， 詳情要做d咩，文件上有咩留意都係交返比medical pofessional 做啦

可以要求與法官見面

I know that feel
想死但係我會諗一大堆pros and cons,諗完之後就會覺得我唔可以死住。但係係情緒低落果時就會諗到最快最方便了斷自己既方法，例如 jump from high.但係又過唔到自己果關，所以是圖用第二個方法去relieve 自己既情緒而造一d self harm 而傷害程度低d 既野，就例如drug overdose，就係你所講既take panadol mor than Pharm. advice.

Btw 我覺得如果想drug overdose 既話，panadol 唔係一個好既選擇除非你真係好痛/ 食panadol會令你好眼訓。

如果你係訓唔到而導致你亂諗野既話，不妨叫下醫生開下訓教藥比你啦

想訓著醒唔返多d

咁大個人，真係無見過法官

完全唔知自己可以點樣係社會生存，細膽怕事，嚴重社交障礙，一去到陌生地方就渾身唔自在，做野又無毅力，專注力差，無長處。好對唔住父母。

睇左兩年都未好 係咪要試下轉醫生

I know that feel。 覺得人生係零，無意義，生存好似唔係為咗自己咁,好似為他人而活咁。
Btw,如果係非自然地死亡，相信周圍既人會傷心一世。

會唔會考慮下seek second opinions ,睇兩個
或姐try 下唔同既方法，例如睇下心理學家

不過抑鬱應該唔係好似傷風感冒咁，幾日就好既，需要長時間與佢對抗。

Standby you

我完全係個長不大的小孩😞
雖然係基層家庭，但我老豆做野淡淡定又硬淨，老媽子勤力。點解會生到我呢條廢柴

你有這項權利的

Details

好彩從來都無比人form 123過
Btw 其實我覺得自己都係清楚呢個遊戲玩法既人，都知知地係咩situation 會比人form 123 同埋知道我去睇醫生既時候係需要d咩，所以我會講一d condition 令我可以得到果樣野而避開唔講一d condition 令到醫生可以基於某d原則去做一d 我唔想佢為我做既野。
不過有時我都知呢個方法唔係對我最好

呢2年好多野冧,完stop5到將所有冧到勁差,以家記性feel到差左好難開心到成日冧返D柒事搞到好5開心,大慨2個星期就有1次自殺念頭又專心5到上堂，係咪應該睇醫生但係聽講私家好貴貴

我想問呢排啲政治咁會唔會搞到你地嚴重咗㗎？

我覺得廢定唔廢呢一樣野係相對既，睇下係同咩人同埋睇下你做人既價值觀係d咩。或者每一個人都有佢既優點同缺點，有時優點會變咗係缺點，缺點有時會變咗做優點，e.g. 淡淡定可能會比人覺得咩野都唔在乎，show 唔到在乎個樣野既一面， 硬淨可能又會show 唔到感性既一面， 勤力可能做到隻牛咁徒勞無功。好多事都係相對既，做人中庸之道便好，唔需要強求。可能有一日你會搵到一樣你唔廢既野呢

不過能幹又唔代表d咩既，叻既人都未必搵到佢既人生意義。廢既人一樣可以搵到佢既人生意義同樂趣。

我認為做人最緊要係搵到自己活下來既意義

睇私家跟著叫佢轉介政府。我係思覺失調，係政府睇，80蚊一次，唔計藥費，不過我啲藥費都係20蚊樓下。想問咩事搞到巴打咁？有冇得解決？

我都唔知點解會咁總之壓力好大又有偏頭痛真係好辛苦

係咪考公開試？試下揾工介紹醫生

可以睇下你school 有無d咩資源比你. 如果係中小學，可以搵社工問問。 如果係大專，應該都有唔同既resourse既。 不妨試下問問佢地。如果唔想比佢地知既，不妨睇下家庭醫生/普通科門診問下醫生意見先，睇下需唔需要睇精神科。 如果想用藥既話，普通科門診d醫生未必肯開，睇私家會好d

要睇下果個人既顏色同埋深淺度，不過或多或少都應該會有影響

依家係讀大專,考DSE嗰時諗住考完會好啲點知冇變過

希望你地會快啲好返啦，有咩事唔好睇唔開啊

各位巴絲 香港有無咩好嘅心理學家做psychoanalysis？
好想好返
睇咗好多年精神科同普通心理學家

人既腦真係好奇妙，有時有d symptoms 係度但又搵唔到原因，生存或多或少都有野令你辛苦，好似永遠都解決唔到。希望你可以搵到一個好既方法減輕你既辛苦啦

Standby you

可能係你之前一直比得太多壓力比自己，而家個大腦不斷發出壓力嘅impulse比你

Similar to you , 搵唔到壓力既源頭

心理學家我只係睇過政府，但精神科食藥嘅話會幾好，我覺得我個精神科醫生都幾好，洗唔洗介紹比你？

個人覺得CBT無用
唔值得浪費金錢

會唔會覺得讀果科同你既理想有出入呀？
或姐仲未諗到你既理想職業？

你個精神科醫生開咗咩藥比你？或者你可以去政府check會平啲

社工

我睇開政府果個都幾好 佢會同我傾兩句 唔係好hea果啲
但我好想徹底了解自己，解決哂啲心理問題

咁除咗食藥同埋同心理學家傾計重可以點？

食藥食到我self harm 既 frequency 更加密， btw 都係要試下先知work 唔work.

個人認為根據HA既policy, 如果睇公立精神科既話要睇返自己果區，咁樣好似剝奪咗病人既選擇權。 Btw 我都係覺得識人好過識字，有錢人可以有選擇既權利，而窮人可選擇既權利則較少

咁你可能要問下自己發生過啲咩令你depress嘅事，例如break up or else。追究下啲原因。又或者你太過執著一伐事。香港人relax下啦

當知多樣野

以家係讀it最想讀科學,但係屋企人唔俾

催眠治療

我睇公立精神科唔係睇返自己個區

係咪覺得好無助？

Computer science 會否係一個選擇呀？ 不過呢一方面我唔係好識，最緊要自己中意同handle 到

係

係好深遠嘅問題，童年陰影
之前心理學家幫我做ImRS解決咗部份問題
但重有好多問題 覺得自己企唔到起身做一個正常嘅人

成日頭痛都影響到自己心情

有無識邊個出名

食緊vortioxetine
日日攰到傻 返工根本做唔到野
剩係想返屋企訓教

可能你需要多啲人嘅支持，試下同你屋企人講你嘅情況

不過新症登記根據guideline要係你自己果個聯網，或姐借地址。 不過都有exceptional case, e.g. paedi/ admit完睇完consult 繼續FU.

都係果句，要知個玩法係咩

係咪細個比人bully?

Handle就handle到，但係就唔知點解成日都好唔開心

可能要早啲食，或者你未慣

Oh I see長知識了

最近睇viutv 又再威又要戴頭盔，了解多咗呢個療法，你不妨可以睇下，btw 我無試過催眠治療

好 謝謝你

可唔可以夜晚食架？ 🤔

我都好想死
不過兩年黎由低谷慢慢走返上黎 未叫行得好好 但總比最絕望既時候好 大家有一日都會

醫生係叫我臨訓食架

有時唔開心都真係搵唔到原因既，平時自己有興趣既野都做唔到。 會唔會考慮搵人陪下你，分散下你注意力呀。 需要解決你唔開心既時間都只係短暫，但都總好過無呀

睇佛經

抗抑鬱藥物可能增加自殘行為次數
唔信可以睇番藥物嘅説明書

不過guideline係會變既，我唔係成日update 最新既guideline，所以有時d info 會比較outdated, 如果有需要真為自己去問比較清楚。 btw 有d 野係要係入面做先知

咁個side effect 都幾大bo

我個fd 都叫我睇不過我無咩興趣
除咗彿經，仲可以禪收😂

Mostly under 25 yrs old
Btw 好多時拎藥都唔會有說明書，除非佢成盒比你

其實醫生有責任講

責任還責任，唔通佢講咗隻藥既所有side effect 比你聽咩。

Ssri 對於好細個既pt 先會出現呢一個side effect,而我就岩岩25， 所以基於呢個原因，佢無呢個必要同我講呢一個side effect 既

就好似有d人試完一隻新藥敏感，醫生都唔會每次憶藥你都同你講，如果有敏感情況要再睇醫生一樣

如果病人覺得情況有變，應該要再去睇醫生係佢既權利同責任

自我污名化無得救
如果你係啱
做手術都唔使同病人講會有咩風險

如果你比我選，我唔會選panadol. 不過我選d咩就唔方便透露啦，因為鼓催自殺係會犯法既。 不過我承認我有方法可以拎到唔同種類既藥物同埋聽過唔少不同人用不同藥既自殺方法。不過你千祈唔好學我。

對於自我傷害而言，睇醫生係明智既選擇

如果你想入院其實好易，你去睇急症同醫生講控制唔到情緒，有死既意慾，如果有嘗試過既話情況會更加嚴重，並要求入院治療就得，btw 我無試過，因為我唔想入精神病房

自己唔認識自己有咩權利
仲去仇恨話俾你聽你有咩權利嘅人

呢個又唔得
根據手術同意書指引，醫生係要解釋既，如果唔係就會醫療失德。 但另一方面，病人簽名既時候都代表佢知手術既風險。 不過有時d風險少於一定百分比時，則可能未能提及

不過當然都有exceptional cases 啦，例如2mo consent. 不過好多時醫生都會向病人解釋風險

精神科根本是偽科學

成日話血清素失調所以你乜乜物物
其實同話你鬼上身無分別
根本從來不會拿出科學證據

但係有啲人又覺得精神科醫生是神
不容質疑

有權利，但得唔得到係另外一回事
我唔會仇恨其他人，知會怪自己唔識爭取

個人認為溝通係重要既一環，溝講亦都係高深既學問

請恕我有時難以分清是非黑白

睇政府 食左sertraline 3年

食抗抑鬱藥物頭幾個星期最危險根本應該講俾所有病人及家屬聽
如果無危險
FDA都唔會要求加警告字眼
班仆街精神科醫生成日話講完病人就唔肯食藥所以唔講（又有班信徒覺得啱）
但其實好多家屬以為睇咗醫生食咗藥個病就會好番
對病人掉以輕心
結果不斷有慘劇發生
精神科醫生唔算謀殺都應該係誤殺

呢個我答唔到你，因為就我所理解，科學是指經過多次實驗同論證而得出既野。

而我亦都無睇過相關既野去prove 精神科呢樣野
Btw, 好多時都係通過research 而得出結論既。 而research 亦都有分好多種，有d可信性高d,有d可信性低d,而醫學呢樣野好多時都係用research 去進行實驗同下結論既。不過新既researh 又可能會推翻舊既research,所以現今既科學同科技大多都係靠做唔同既research 而下定論，而得出既結論就係透過分析得出，我唔可以話佢肯定正確亦都唔可以話佢錯。 有時人就係處於一個無知既狀態

以好耐以前既人認為重既野從高處跌下時速度會比較的東西快，直至有科學家於彼薩斜塔做實事時卻推翻這個結果，所以好多事看似必然，但其實不是的。

由此可見，呢個問題我未能判斷係岩定錯，但係我覺得好多時你知則有，不信則無。 只要認為對自己好的話，而不傷害他人或事的話，試一試都無妨

有時我會覺得精神科係一個語言同行為既藝術🎨， 有時大家既目的都係一樣既時候，而表達方式唔同，得出既結果會大相徑庭

睇黎你對精神科醫生有d不滿bo,不妨share 下你既經歷呀

答唔到就唔敢回
都唔知係咪打手扮病人

試過rocket fuel 不過一食remeron 就好攰 又懞盛盛
睇左兩年 由實行自殺進展到得個諗字
但負面情緒揮之不去 精神壓力大

啲藥物主要作用就係令你攰同懵

Remeron 食左就懞 而家較岩藥都叫做穩定左
但有啲依賴 有時過左鍾無食藥 就有唔自然嘅感覺

睇左兩年 終會氣餒
食藥定時 做運動 我都有跟足

有時d野好難改變既，加油，支持

唔信我係病人？

有需要可以提供更多資訊比你 prove 我係病人
我只係接觸過相關行業所以知道呢個體制係點
Btw,之前上youtube 睇過，知道有d醫生同精神科醫生都會睇唔開開，有時有d野係能醫不治醫既

有d醫生係好既，有d無咁好。有時真係人夾人，不過到而家為止我都未遇到一個完全直得我信賴既，只係遇過d令我敬佩既，而令我敬佩既唔係佢精湛既醫術，而係佢做人處事既態度同敬業樂業既精神。

最近因為受傷而停工
生活停咗落黎
無錢 無社交生活 無貢獻
日日諗自己好廢 冇用 垃圾
好想有人關心下自己
但係自己又唔主動關心下人先
總之成日都會唔開心
成日都會想喊
已經懷疑自己有depression
我都想好似正常人咁好正面樂觀
集中咁去諗點解決問題
但係我個腦會突然彈一啲悲觀諗法
e.g. 點解我咁都做唔到? 我真係好廢 同其他人比我已經輸曬
好辛苦
我已經就快頂自己唔順
點解要諗埋一邊
好憎自己
其實我係咪已經有depression?
定我只係心態有問題 too weak
help me please

你好 就咁睇都覺得你好困擾
我哋始終唔係專業人士 唔可以diagnose你有depression
我唔覺得你係too weak啊 反而可能係你對自己要求過高所以太大壓力
我建議你搵counselling service幫你下你 咁會舒服啲
佢哋都會比到進一步嘅治療方向你啊
You are not alone

其實思覺失調係咪真係會有人聽到/睇到一般人遇唔到既野/ 有一d 非一般人所諗既諗法架？

Remeron我肥到癲

希望啦

我個陣時係不斷聽到有人鬧我，跟著對人嘅疑心好大，覺得有人害我

不過食完藥好返曬，個陣時都有諗過自殺

咁樣應該好辛苦有時我唔係比人鬧，而係教我野，我都會自責點解做唔好，無諗到呢個問題。 如果當你付出咗但仍然會有呢種感覺應該會好難受

食完藥好返哂都好d, 我見過有d人食完藥都無用，相信佢地一定好辛苦，但係覺得佢地好堅強

我明白呢種感受啊，個時我對自己要求好高，好努力讀書，但係愈考愈差。跟著就有幻聽

唔可以咁樣停葯!醫生覺得ok會1d1d幫你減。
這些葯食左唔係即有效，要慢慢儲夠所需份量，你咪覺得好左囉，每天服的份量是補充番自然流失的葯量。
記得裕美嗎？佢咪好到結埋婚，跟住和老公去左working holiday ，只帶了半年葯，食晒覺得自己無事，又無得覆診，咪以為自己好番囉!回港後又慢慢轉差再復發，又離埋婚。現在病情都唔理想。
突然停葯再校過葯係會比之前難！
快d去覆診啦！
睇唔番平日個醫生帶埋d葯比佢睇。

我都覺得佢哋好堅強，我個隻唔嚴重所以好快醫好，有啲係嚴重到殺人嘅地步

非常認同人夾人
我諗係因為睇精神科嘅人都好hopeless所以當精神科醫生係神希望佢救到自己
其實精神科係偽醫學呢個debate對存在咗好耐
精神科藥物好多副作用亦無可厚非
我自己冇乜深入研究 亦唔知血清素令病人feel better係placebo effect定點
但我覺得最緊要係病人自己感覺好咗
睇醫生嘅成效同成個experience同好因人而異
所以講到尾都係個人選擇啦
我自己對藥物其實都有所保留 副作用真係好多
不過我好鐘意我個醫生 好夾好啱傾 每次都見45mins+ 又會輔導埋我
我冇乜朋友 所以我會好期待見佢同佢傾計
我唔想重新再識過一個counsellor or CP 再test過夾唔夾
雖然我唔覺得係啲藥嘅功勞 但係我真係有好咗 所以我都唔敢無啦啦停藥

你自己都好叻女! 唔容易

我覺得作為一個香港人壓力真係會好大，所以我有時都會選擇逃避。好彩我既朋友同埋同事都體諒我，支持我而唔係遭人白眼🙄️。佢地有時仲叫我有時要自私d,為自己著想而唔好為其他人諗咁多，叫我有需要就要call sick,唔好死撐，有d咩就同佢地講，佢地好願意成為我既傾訴對象。有d 咁既buddy 我真係好感恩但同時又會令到我有無型既壓力，唔知點解我有班咁好既fd

多謝啊，我覺得我病著黎考dse都已經好好，雖然考得好差，但係都入到asso

你係咪成日feel guilty同埋好為人著想啊，咁會容易啲有抑鬱

老土啲講句 你完勝咗自己！
真係好叻

以前都唔係成日為人著想，可能因為生活環境身邊每個人都會為身邊既人著想，所以train到我變成咁既人，但我又覺得為人著想又唔係一件壞事呀，大家都係想為件事好姐,何樂而不為呢？ 係好，我好，大家好， 唔好咩？

好嘅，但係你知唔知點解自己抑鬱啊？

Somatization ▶️depression▶️somatization deteriorated▶️depression deteriorated 不停重覆。 好似有雞定有蛋先呢個問題 ，搵唔到緣頭

我都諗住開個。。
身邊冇個明我好撚灰

巴打睇邊間。。我唔掂我都想睇下

會開胃